【比卡超】咬指義士應屬合法自衛

行兇警員與斷指警員是否同一人，有待進一步fact check

但似乎手指（無論是否屬於圖中插眼的警察）確實是被這位市民咬斷的。

在（嘗試）拘捕期間插眼，我相信毫無疑問是過份武力。

換言之，當時警察對這位市民的拘禁屬非法，並構成襲擊，後者在普通法下有權自衛掙脫。

法律上，有權自衛的市民毋須 - 事實上亦無可能 - 區分直接對其使用非法武力的警員與其他警員；自衛權一旦存在，即可以對所有參與拘捕的警員行使，無論其他警員是否清楚拘禁非法的事實。

Cumberbatch v Crown Prosecution Service [2009] EWHC 3353 (Admin) [13] per Lloyd Jones J (as Lord Lloyd Jones JSC then was)：

'The arrest by officer Kenney was unlawful and Mr Ali was entitled to resist it. He could not be in a position whereby he was entitled to resist one officer but not others who arrived to assist the first officer in the arrest. He could not be expected to distinguish between them; he could not possibly distinguish between the actual arresting officer and those officers who merely assisted in that arrest. In my judgement, he did not need to do so in the circumstances of this case. He was simply entitled to resist arrest. Were this not the case, the right of any citizen to resist an unlawful attempted arrest would be defeated.'

See also Yeung May Wan v HKSAR (2005) 8 HKCFAR 137 [53] per Li CJ, Chan, Ribeiro PJJ and Sir Anthony Mason NPJ:

'53. If a person is subjected to an unlawful arrest by a police officer, the continued detention of that person pursuant to the arrest perpetuates the unlawfulness and constitutes a false imprisonment. It matters not that the continued detention is placed in the hands of officers other than the original arresting officers and it is irrelevant that the latter officers may know nothing of the circumstances of the arrest. The act of maintaining custody which is unlawful forms no part of the duty of any police officer and if he is obstructed or assaulted while doing so, he is not obstructed or assaulted while acting in the due execution of his duty. On the contrary, persons unlawfully in custody are entitled to use reasonable force to free themselves.'

【我冇嘢講2.0】有人冒警！

有人冒警！你扮警察涉嫌冒警及傷人涉嫌藏有攻擊性武器我地行使公民逮捕權

推post時幫手廣傳有人冒警！
被動變主動